\input{../phyrep_temp}

\begin{document}
\mytitle{4}{ガウス･ザイデル法を用いた偏微分方程式の求解}

\chapsimple{実験の目的}
偏微分方程式をガウス･ザイデル法を用いて$\nabla ^2 \phi = G\left(6x - 3y\right)$を解く。


\chapsimple{実験方法}
\section{実験環境}
実験には以下の環境を用いた。

\input{../env}


\section{実験に用いたプログラム(概要)}
\begin{table}[h]
	\centering
	\begin{tabular}{lcl}
		$\bullet$ gauss\_sidel.c & ― & ガウス･ザイデル法を用いて$\nabla ^2 \phi = G\left(6x - 3y\right)$を解くプログラム
	\end{tabular}
\end{table}


\section{実験方法}
偏微分方程式をガウス･ザイデル法を用いて$\nabla ^2 \phi = G\left(6x - 3y\right)$を解く。求める解の範囲について、求め始める場所が異なると解も異なるので、それぞれの位置から解を求め、その値を足して求解した回数で割ることで平均を取る。


\chapsimple{実験結果}
gaus\_sidel.cをコンパイルして実行すると、以下の結果が得られる。

\begin{result}{ガウス･ザイデル法を用いた偏微分方程式の求解}
(1, 1): 4.875000
(1, 2): 5.273438
(2, 1): 3.890625
(2, 2): 6.703125
\end{result}


\chapsimple{実験に用いたプログラム}
\mylisting{gauss_sidel.c}
\end{document}

